其實養左寵物5-6年以上都棄養既人係咩心態？

1-4年 棄養 貪新鮮 養落覺得麻煩 依d心態都理解
一見到d養左成5年以上都棄養就唔明
都養左成5年 要厭麻煩早就厭左啦

今日得返10度以下
見到d棄養post真係覺得人性本惡

要頂唔訓頭幾年就頂唔順

去到成5年以上先棄養
依5年條友個腦做緊咩

主動棄養既人全部都係仆街黎

1-4年 棄養 貪新鮮 養落覺得麻煩 依d心態都理解

唔覺得呢啲心態可以理解
棄養就係棄養
唔理養咗幾耐都好

理解唔代表可以接受

養幾個月已經會唔捨得
點會有人做得出

標準答案：
移民
生左小朋友
有敏感
失業驚病冇錢醫

有敏感

個人覺得係唔可以理解+接受
你決定養寵物嗰刻開始
就明知咗係要負10年以上嘅責任
如果因為養嘅時間短
就可以理解佢哋棄養嘅心態
萬一比嗰啲人睇到呢個留言
就會令佢哋覺得自己無錯
世上仲有人理解佢哋 繼續棄養

我估好多都係隻狗年紀大病左唔想比錢醫

好嚴重既真係無計, 有d話會呼吸唔到
但係棄養都係西架啦, 搵個人接手有幾難

呢d就正一垃圾啦 鬼唔望佢地老左無人比錢醫

理解（Understanding），又稱為領會、了解、懂得、思維作用（intellection），是指一種心理過程，與諸如人、情形或訊息之類的某種抽象的或有形的對象相關，藉此一個人能夠對其加以思考，並且運用概念對該對象加以適當的處理。

停一停諗一諗

老咗多病痛，唔想比錢醫

樓主乜撚野台都開post

我健談